[哭訴]港人去年曾遇生活壓力事件 女士又比男士多

有調查發現，超過一半的香港人在過去一年，曾經歷一次或以上的生活壓力事件，而女士比男士有較多生活壓力事件，令女士的生活滿意程度下降。 港大醫學院精神學系委託港大民意研究計劃團隊，今年1至2月以電話形式訪問了1514名市民，就生活壓力及生活滿意程度進行調查。 結果發現男女的生活壓力事件，主要來自工作或學業壓力、健康和家庭或感情等。女士比男士多生活壓力事件，因此令女士的生活滿意度下降，從而隱藏自己的精神健康狀況。 另外，調查亦發現年紀越大，生活滿意程度越高。

女權推左咁耐
女人只係愈黎愈傷心